【中國的會爆炸】廣州17歲少女洗澡煤氣爆炸變火人 全身9成燒傷

廣州一名17歲少女在家洗澡時煤氣爆炸，頓時變成「火人」，導致全身90%皮膚燒傷。

就讀廣州一中高二年級的少女巫芷欣，本月19日晚在家洗澡時煤氣爆炸。廣州市民短短幾日籌集50萬元人民幣，幫助欣欣緩解了燃眉之急。廣州市紅十字會醫院昨日表示，目前巫芷欣已度過休克期，但仍未脫離危險期，預計明天開始第一次植皮手術，但小欣的治療費用仍有距離。後續修復治療預計還需2個半月，大概要7次手術，治療費用預計超過100萬元。

廣州市紅十字會醫院燒傷整形外科副主任醫師鄧忠遠解釋，小欣屬於特重度燒傷，她被診斷為全身多處火焰燒傷90%、中度吸入性損傷、燒傷低血容量性休克和四肢燒傷焦痂肌筋膜室綜合症。

鄧忠遠透露，她被送來時出現了氣道梗阻，有窒息風險。醫院為小欣立即做了氣管切開。為了預防骨筋膜室綜合徵，還做了上肢的切開減壓。鄧忠遠說，最難過的是感染關，並發症嚴重可能導致器官衰竭。小欣燒傷面積較大，好的皮膚不多，修復難度非常大。燒傷的很多併發症都是由創面引起的，未來計劃分步分次手術，借助生物敷料保護創面，幫助患者度過危機。

至於為何會發生煤氣爆炸，家屬表示，家裡住宿條件較差，原本計劃近期將把煤氣罐改為管道煤氣，但沒想到突然發生了意外。小欣那天洗澡前曾表示聞到煤氣味，但大家都未料到竟然會發生爆炸。目前爆炸原因仍在調查當中。

9成燒傷仲生存到 ...

真係慘過死左佢

醫番都晒藥費

死咗好過死唔去

9成燒傷外國有冇得選擇安樂死?

9成 慘過死

家屬表示，家裡住宿條件較差，原本計劃近期將把煤氣罐改為管道煤氣

窮人生仔XXX最好例子

成龍真係講得岩

中國的會 _ _

党 : 你還有器官呀

其實而家香港既煤氣爐又安唔安全？？？

口德-50分

食返枝煙冷靜下先

應真問緊，掛牆個隻其實洗唔洗定期換個新
都用左十年

手動點火?
牌子？

一陣睇下咩牌子先，起禁個制著即刻用得長期有熱水個種

應該請人check

怕就搵煤氣公司檢查下

檢查唔洗錢，覺得唔妥就搵人check就岩

舊時香港：安全
依家香港：。。。

原來係咁
TGC 黎，我就係發現開爐個陣有d 怪聲

中國或成最大贏家

Burn the witch

Silent hill個阿蕾莎

你search下香港有幾何煤氣爆炸既新聞? 記憶中最近都好似成十年, 仲係因為係自己開煤氣自殺.

仲記得單野係炸唔死自己炸死左隔離屋

同埋係咪煤氣權先危險
煤氣爐其實安全

小欣那天洗澡前曾表示聞到煤氣味，但大家都未料到竟然會發生爆炸。

聞到漏煤氣都應該知大鑊, 點解仲會開爐用

好大機會成世訓醫院
每日洗傷口慘過死

做乜鳩 好普及喎

沖緊涼有水唔係應該可以即時救熄身上既火

厲害了 我的蟈

係香港仲有好多家庭用緊

睇字都覺得痛

90%唔救好過啦
有冇諗過生存質素呢回事
唔係講緊錢銀 而係要咁樣受苦同埋一生毀容

不過恐怕呢件事都係用嚟呃捐款多

其實唔會痛 因為咩神經都燒曬
聽講係到你康復到某個程度先會痛到仆街

90%唔救好過救
救翻都唔知可以做咩
自由活動又唔得 一世核突被人當怪獸

一到冬天, 電熱水爐巴打受苦了

其實你係咪香港人黎? 問得咁怪, 因為大陸無煤氣?

你快d去天水圍、德朗邨、啟晴邨傳道

全連登都知，洗撚你講

日講夜講好撚煩呀

自己安全無用，最好睇埋你鄰居用咩爐，勸佢地換

咁後生就9成燒傷，好慘，希望佢早日康復

篇文一講係向公眾籌款，就覺得醫院會收貴d/有人會貪污

係我敏感定點